連登立國,可以用邊單歷史事件作比較?

高登=北宋
膠登=金國
連登=蒙古

共朝

美國獨立戰爭?